<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>long on write is life</title>
    <link>https://qt237.github.io/write/long/</link>
    <description>Recent content in long on write is life</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 11 Feb 2024 18:02:38 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://qt237.github.io/write/long/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>test post</title>
      <link>https://qt237.github.io/write/long/test/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Feb 2024 18:02:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://qt237.github.io/write/long/test/</guid>
      <description>Hello World hello world
你好世界</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>序章</title>
      <link>https://qt237.github.io/write/long/%E6%98%9F%E9%99%85chapter-1%E5%BA%8F%E7%AB%A0/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://qt237.github.io/write/long/%E6%98%9F%E9%99%85chapter-1%E5%BA%8F%E7%AB%A0/</guid>
      <description>人的悲伤多来自于，追求自身永远得不到的东西。倘若能放下，想必生活就会轻松许多吧。不过，正因为放不下，才显得残酷而可贵
so，drink your fate，or your justices.
“有好好道别吗？”
“嗯。”
“虽然这么说，不过也只能看看吧。”
“真的……不记得了呢……”
爸爸妈妈达也，还有在大学的同学，甚至连艾米也一样……鹿目圆贴着舰船的玻璃，俯瞰着离她越来越远的见泷原。作为Omega她还是第一次离开出生的星球。强烈的辐射让她有些睁不开眼，视线被眼泪所模糊。
“那是S星的技术，他们说是催眠，不过我们根本听不懂，技术鸿沟太大。得亏J星的老好人出面帮忙了，不然会麻烦很多吧。抱歉，您应该很伤心吧。”船长看了看眼前的粉色头发的Omega，她比他见过的Omega似乎更小一些，很难让人相信已经成年了。
“是啊。不过这样就好。”
如果记得的话，他们会伤心的吧。圆想着。
“没办法，我们本来还有另外的人选，但是对方意外事故死了，所以只能这样了。您就算拒绝，我们也只能强行带走然后开颅手术了。没办法，集群报告说了，现在的状态没有补充最多只能再坚持五十年。”
“这真的是，很有意义的事情吧？”
“当然了，失去了你的帮助，整个D星文明都会崩溃呢。刚才也解释过了吧。一千年前的AI叛变后，我们没办法用AI来管理星际事务了，你知道我们有多少殖民星球吗？庞大的银河系我们有将近三分之一的地盘，接近三分之二的人口。没有AI算力支持的话根本没办法管理，现在的话也很吃力，我们没有成熟的量子通信技术。如果没有你的帮助，会有很多殖民星没办法继续贸易和联系的，最终走向灭亡。”
所谓不用AI的做法，就是用人的大脑。按照计算力来说，似乎的确很高，足以匹敌一千年前叛乱的量子计算机AI。一个不够的话，也只要多个相连即可，并不算庞大的规模可以成功管理整个文明，不得不说这个事情让圆十分震撼。
这可是最高机密啊。
“但是对于类型的选择十分挑剔，集群有自己的思维，它只能用特定的大脑来补充，好在我们人口众多。”
“那个……有自己的意识吗？”
“是啊，我们现在已经上传了我们文明几万年的历史，从还没进入太空的时候开始所有的资料，都传上去了。现在所有的决策也都要参考集群的意见。”
“像是神明一样呢。”
“母星的居民的确会如此称呼，我的话也觉得差不多啦。不过果然会难过吧，毕竟……但是，我们会永远记得您的，您的名字会刻在专属的纪念碑上，虽然暂时由于机密原因没办法向全星系公开……”
圆不知道，家里只有自己是Omega，如果她不在的话，也许爸爸妈妈会轻松很多吧。而且，还有达也在。
对不起。不过，这是只有我能做到的事情。
“啊，不过宇宙还是有些漂亮的景色的，您也是第一次航行吧，三个月里我们还要穿过两个时空跃迁门，应该还能看到星云……”
身为beta的舰长絮叨着。几乎所有星际航行的人都是beta，宇宙太空没有富有的霸占地方资源的alpha，相对自由的宇宙是beta的天下。而Omega不适合航行，依然被束缚在星球上。
圆第一次看到了偏远故乡的太阳，那暗淡的火球原来近距离看上去如此庞大。几乎让人要融化了，星星也从来没有这样明亮过，无数的光点在黑夜里颤抖着，温和而冷漠地将飞船包围。
据说，每个人的体内一样有着星星，因为一切都起源于最初的宇宙大爆炸，大爆炸抛出了无数的微小的星云，而星云游走在恒星的生死之间，最终在几万几百万几亿年的阴差阳错后才成为我们这些碳基生命的一部分。所以，船长觉得，谁都会喜欢星星的，因为早晚有一天内心的星星会醒来，哭嚎着想要回到星空。
但是，碳基生物制造的引力还是太强了，船长看着小小的Omega这样感慨。
以不义开始的事情，必须要用罪恶来巩固，可是当太阳仍然是太阳，星星依然是星星的时候，世间的一切又庄重起来。
莫名的，船长想到了曾经在久远的小说上看到的句子。
TBC</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
